/* 
   Localizable.strings
   TouchPalDialer

   Created by Alice on 11-11-1.
   Copyright 2011 __MyCompanyName__. All rights reserved.
 */
 
/*common btn*/
"Save" = "保存";
"Post" = "发布";
"Next" = "下一步"; 
"Ok" = "确定"; /*Invite picker view*/ 
"Reset" = "重新设置";
"Cancel" = "取消";
"Remove" = "移除";
"Edit" = "编辑";
"Done" = "完成";
"Delete" = "删除";
"Start" = "开始";
/*fav page*/
"Detail" = "详细";
"Copy number" = "复制号码";
"Send message" = "发短信";
"Send" = "发送";
"(No name)" = "(无名字)";
"Stop" = "停止";

/*contact menu*/
"Rename group" = "重命名组";
"Failed to add the group!" = "添加分组失败！";
"Failed to rename the group!" = "重命名分组失败!";
"The group exists already! Do you want to continue?" = "此组已经存在，是否继续新建重复的组？";
"Load from file" = "从相册中加载";
"Take photo" = "拍照";
"Original size" = "查看原图";
"Input group name" = "输入组名";
"The group is empty!" = "此组为空！";
"Operate" = "管理";
"Contact" = "联系人";
"New contact" = "新建联系人";
"Delete contacts" = "批量删除";
"Send SMS" = "群发短信";
"Now loading" = "正在载入";
"No Contacts in this Group" = "该组还没有联系人";
"Select_all" = "全选";
"Confirm (%d)" = "确定 (%d)";
"batch_delete_contacts_and_send_sms" = "联系人";

"Manage groups" = "编辑";
"My group" = "我的分组";
"Add members" = "添加组成员";
"Remove members" = "移除组成员";
"0 contact" = "0个联系人";
"1 contact" = "1个联系人";
"%d contacts" = "%d个联系人";
"search in %d contacts" = "搜索 | 共%d个联系人";
"search in 1 contact" = "搜索 | 共1个联系人";
"search prompt" = "不记得名字？试试通过公司查找";
"search" = "搜索";
"Add more" = "添加信息";
"Ungrouped" = "未分组";

// toast
"There is no contact with phone number!" = "联系人缺少手机号！";
"There is no email account available!" = "联系人缺少邮件账号！";

"Email" = "邮件";
"Copy" = "复制";
"Move" = "移动";
"Share" = "分享";
"Favorite" = "收藏";
"My favorites" = "我的收藏";
"Added to favorites" = "已添加到收藏夹";
"Removed from favorites" = "已从收藏夹中移除";

// detail shortcut buttons
"detail_shortcut_gesture"="快捷手势";
"detail_shortcut_pay"="为他支付";
"detail_shortcut_share"="分享名片";
"detail_shortcut_favor" = "添加收藏";
"detail_shortcut_unfavor" = "取消收藏";

// detail switch button text
"detail_switch_button_text_calllog_format" = "通话\n记录\n(%d)";
"detail_switch_button_text_detail" = "名片\n详情";

// market event button
"market_button_text" = "精品\n推荐";

/*dialer*/	
"Filter" = "过滤";
"All" = "全部";
"Missed" = "未接";
"Outgoing" = "拨出";
"Incoming" = "拨入";
"Unknown" = "未知号码";
"Types" = "分类";
"Unknown calls" = "未知号码";

"Invalid phone number!"	="手机号无效！";
"Share contact" = "分享名片";
"Group" = "分组";
"Edit contact" = "编辑联系人";
"Delete contact" = "删除联系人";
"Share by message" = "通过短信分享";
//investigate on interface
"I like it" = "满意";
"Just so so" = "一般";
"I don't like it" = "不满意";
"Interface do not like reason1" = "界面凌乱，复杂";
"Interface do not like reason2" = "配色沉重，单调";
"Interface do not like reason3" = "界面风格太单调";
"Interface do not like reason4" = "说不清楚";
"Do you like the current Touchpal's interface" = "您对触宝目前的界面美观是否满意呢？";
"Investigate on interface" = "界面满意度调查";
/*detail*/
"Profile" = "个人名片";
"Note" = "备注";
"Edit note" = "编辑备注";
"Date" = "日期";
"Birthday" = "生日";
"IM" = "即时通讯";
"Nickname" = "昵称";
"Address" = "地址";
"Department" = "部门";
"Company" = "公司";
"Job title" = "职位";
"Edit groups" = "编辑群组";
"New group" = "新建组";
"Groups" = "群组";
"RenRen" = "人人网";
"Sina Weibo" = "新浪微博";
"Facebook" = "Facebook";
"Twitter" = "Twitter";
"Report error" = "报错";
"Exchange Warning" = "由于系统限制，绑定Exchange，可能导致新建分组失败。建议您关闭Exchange服务后再进行此操作。";
/*mark*/
"Call" = "拨打";
"Mark" = "标记";

/*facetime*/
"FaceTime" = "FaceTime";

/* about rating */
"Would you like to rate me on AppStore if you like me? Thank you!" = "大人，喜欢触宝电话吗？";

"Yes" = "喜欢" ;
"No, thanks!" = "不喜欢";
"Remind me later" = "以后提醒我";
"Rate TouchPal" = "为触宝电话评分";

/* group selector */
"Select group" = "选择群组";

/* picker*/
"%d selected" = "已选%d人";

/*setting callstatus*/	
"Availability" = "忙闲状态";
"Current availability is\'%@\'" = "当前状态为\“%@\”";


/* Time selector */

"%.1f hour(s) switch to available" = "%.1f小时以后切换为空闲";				//x小时后切换到空闲。
"%d hour(s) switch to available" = "%d小时以后切换为空闲";				//x小时后切换到空闲。
"%@ revert to Available on timeout" = "%@后恢复为空闲";
"Leave a message" = "编辑留言";	//自定义回复
"Edit message" = "留言";
"Message: %@" = "留言：%@";
"Message" = "短信";

"Mute"="自动静音";
"Normal"="正常接通";	

"Set to \'Busy\' status" = "切换到\'繁忙\'";
"Set to \'No disturb\'" = "切换到\'勿打扰\'";
"Set to \'%@\'" = "切换到\“%@\”";
"Available" = "闲得慌";
"Busy" = "有点忙";
"No disturb" = "别打扰";
"Set availability duration" = "设置状态持续时间";
"revert to available on timeout" = "倒计时结束后切换为\'空闲\'";

/*自动重连*/
"Reconnect..." = "重新连接..."; 

/* register*/

"Input phone number" = "请输入本机号码";
"Register" = "注册";
"Registration code"  ="注册码"; 

"Resend code (%ds)"="重发注册码(%ds)";
"Resend code"="重发注册码";
"Select your country or region" = "选择您的国家或地区";
"TouchPal" = "触宝电话";
"Contacts" = "拨号";
"Invalid registration code!" ="注册码无效！";
"Failed to apply the registration code!"="申请注册码失败！请重试！";

"Touchpal cloud service has sent %@ one SMS. Please find out the author code and fill it in the input box to complete the activation."="已经向您的手机%@发送了一条短信，请将短信中的注册码填入输入框完成激活。";

"Try it out" = "开始体验";
"Touchpal cloud service" = "触宝云服务";
"Activate Touchpal cloud service" = "激活触宝云服务";
"Activation complete" = "完成激活";
"Start activating" = "开始激活";
"Trying activate now..." = "正在尝试激活...";
"Touchpal cloud service has been activated. Please complete your profile next." = "触宝云服务激活成功！下一步请完善您的名片.";


"Contact Updates" = "同步头像";
"Contact Exchange" = "交换名片";
"Contact Availability" = "忙闲状态";

"Are you sure to exit activating?" = "确认退出激活过程？";

"Set your availability to “Busy” or “No disturb” so that your Pals will see it before they call you." = "有时不方便接电话？设置为繁忙或勿打扰状态，您的好友就能提前预知。";
"Your latest photo and status will be shown in your Pal’s contact list." = "让您的联系人列表头像不再空空如也，上传自己的头像就能更新自己在好友通讯录中的头像。";
"Exchange contact information with your Pals by just a flip." = "不再需要纸质名片，通过触宝轻松与对方交换电子名片，方便快捷。";

"Sorry, TouchPal doesn\'t support your country now!" = "对不起，触宝号码助手云服务暂时不支持您所在的国家！";
"Sorry that you could not make calls from iPad or iPod." = "对不起，iPad和iPod不支持打电话！";
"Retrieving your profile..." = "正在读取名片信息...";

/*signature*/
"Super dial" = "超级拨号";
"Edit status" = "编辑签名档";
"Logged in" = "已经登录";
"No login" = "尚未登录";
"Share to" = "分享到";
"The input text exceeds the maximum length!" = "抱歉，输入超过最大长度限制！";
/*orlando */
"Local" = "本地电话";
"Local service" = "热线电话";
/*  exchange name card*/
"Click to exchange" = "开始交换";
"Slide up to exchange" ="向上滑动交换名片";
"Contact is saved!"="名片已保存！";
"Confirm to exit the exchange?" ="确认退出名片交换？";
"Your name is empty in profile. Do you want to fill in now?" = "您名片信息不完整，是否填写完整？";
"Last 4 digits of peer\'s number" ="输入对方手机号后4位";
"Matching up..." ="正在匹配名片...";
"Saving contact..."="正在保存名片...";

"Network error occurred!"="网络错误，请稍后重试！";
"Phone number:%@" = "本机号码:%@";
/* details*/
"History" = "拨号记录";
"Confirm to delete?"="确定删除此联系人？";
"Confirm to detele %d contacts?" = "确认删除%d位联系人？";
"Confirm to remove all these call logs?" = "确认删除此联系人的所有通话记录?";
/*设置界面 */

/*profile*/
"Phone" = "电话";
"Phone 2" = "电话2";
"Google+" = "Google+";
"Weibo" = "新浪微博";
"LinkedIn" = "LinkedIn";
"Tencent weibo" = "腾讯微博";
"KaiXin" = "开心网";
"Status" = "签名档";
"Photo" = "头像";
"Name" = "姓名";
    
"My profile" = "我的名片";//alice
"More..." = "更多...";//alice
"No change made to your profile!" = "您的名片没有修改！";
"%@ -> %@" = "%@ -> %@";
"%@ added: %@" = "%@增加: %@";
"%@ deleted\n" = "%@删除\n";
"Photo changed!\n" = "头像更新!\n";
"Photo added!\n" ="新增头像!\n";
"Add SNS entries" = "添加社交网络";
"Loading..." = "正在加载...";

/*@"您注册的手机号与%@的号码相同，是否自动填入%@的信息？"*/
"An existing contact is detected (%@), do you want to load %@?" = "检测到一个已有联系人(%@)，是否从此联系人中加载您的信息(%@)?";

/*news*/
"Edit profile"  = "编辑名片";
"Exchange contacts" = "交换名片";
"Edit status to share..." = "编辑分享签名档...";
"Pals are those of your contacts who have also installed TouchPal. Availibility, profile updates and status are only shared among Pals." = "好友是指在那些安装了触宝电话，并且和您互相保存了联系方式的人。实时忙闲状态、联系人头像及签名档仅在好友间同步。";

// tag reminder
"Reminder" = "提醒";
"Not available" = "仍然繁忙";
"Available at " = "变为空闲 ";
"Marked at " = "标记我 ";
"Your Pal(s) marked you in TouchPal Contacts." = "您有好友在您繁忙的时候标记了你！";
"One of the Pals you marked is available now." = "您标记的好友已经切换为空闲状态！请打开触宝电话查看。";
"Your Pal(s) updated the profile(s). Launch to synchronize..." = "您的好友通过触宝电话更新了信息（签名档，头像等），启动触宝电话进行同步？";
"Who I marked (%d)" = "我标记的好友(%d)";
"Who marked me (%d)" = "标记我的好友(%d)";
"Confirm to clear reminders?" = "是否清空提醒？";

"Quick search on dialpad. For example, search for \'Jim\':" = "基于拨号盘的快速搜索。比如，搜索\'Jim\'";

//文件名本地化
"countries_english.plist"="countries_zh_CN.plist";

"Monday" = "周一";
"Tuesday" = "周二";
"Wednesday" = "周三";
"Thursday" = "周四";
"Friday" = "周五";
"Saturday" = "周六";
"Sunday" = "周日";

"Uploading changes..." = "正在保存到服务器...";
"Add favorites to this page" = "添加收藏夹联系人";
"You can mark Pals who are not Avaliable and get reminder here once they revert to Available." = "您可以标记任何不处于空闲状态的好友。一旦标记的好友状态变回空闲，系统会通过此页面提醒您！";
"Please register TouchPal Service to get reminder when availability changes (Available/Busy/No distrub). Click to register..." = "请注册触宝云服务,获得好友实时状态更新(空闲/繁忙/勿打扰)。点击进入注册页面...";
"Your account is locked! You can activate your account by re-registering!" = "您的账号暂时被锁定！您可以重新注册来激活您的帐号！";
"Warning" = "警告";
"Error" = "错误";
"Registering..." = "正在完成注册...";
"Reindexing contacts...." = "正在重建索引...";
"Failed to set availability, please retry!" = "设置忙闲状态失败，请重试！";

// new added (校正后请移到本行前面)
"TouchPal has new version.\n\nUpdate now?" = "触宝电话有新版本了！\n\n现在就去升级？" ;
"Pals" = "好友";
"touchpaler_faq_content.plist"="cn_touchpaler_faq_content.plist";


"Please wait…" = "请稍等…";
"Weibo info" = "微博信息";
"No network connection!" = "无网络连接！";

"Today" = "今天";
"Yesterday" = "昨天";

"Set availibility and share to Pals.\nPals are those of your contacts who have also installed TouchPal. The system automatically adds Pals for you." = "您可以在这里设置实时忙闲状态。好友在拨号时能够看到您的状态。\n系统会自动将那些和您互相有联系方式的人加为好友。";
"This Pal is not Available. You can Mark to get reminder when available in such case." = "此好友当前处于非空闲状态，您可以使用标记功能，一旦标记的好友变回空闲，系统会提醒您。";
"Call history" = "拨出记录";
"The Pal is available now! You can call directly." = "该好友已经空闲！请直接拨打。";

"You didn\'t input registration code. Are you sure the phone number \'%@\' is correct?" = "您没有输入注册号。您确信填写的电话号码\'%@\'正确吗？";
"You are logged out because someone registered with the same phone number successfully. Please re-register!" = "您无法登录触宝云服务，因为有人在另一台设备上使用了相同的电话号码注册成功！请你重新注册！";
"You are logged out by the system for security reason. Please re-register!" = "您无法登录触宝云服务，请重新注册！";
"Synchronizing reminders, please wait." = "正在同步提醒列表，请稍等...";
"No network available! The reminder list is not update to date!" = "网络不可用，提醒列表可能尚未更新！";
"Fail to Synchronize reminder list!" = "同步提醒列表失败！";
"Updating Reminders..." = "正在更新提醒信息...";

"Already read the" = "我已阅读";
"Privacy Statement" = "隐私声明";
"Please read and agree to the Privacy Statement" = "请阅读并同意隐私声明";
"http://www.touchpal.com/privacypolicy_contacts.html" = "http://dialer.cootekservice.com/iphone/default/market/privacy/default/zh-cn/privacypolicy.html";

//================================ 以上已正式翻译, 请勿添加修改 ================================//

//*****************************************************************************************//
//***** Application Settings *****
// main
"General" = "通用";
"Synchronize & availability" = "忙闲状态及联系人同步";
"About" = "关于";
"FAQ" = "常见问题";
"Language Setting" = "多语言设置";
// general
"Secondary language on dialpad" = "拨号盘辅助语言";
"Secondary language" = "拨号盘辅助语言";
"Dial tone" = "拨号盘按键音";
"Dial Vibrate" = "去电接通振动";
"Disconnected Vibrate" = "挂断振动";
"Dial Vibrate Subtitle" = "请确认打开系统设置->声音->振动";
"Dial Vibrate Subtitle In Iphone 4" = "请确认打开系统振动设置";
// Synchronize
"Synchronize profiles" = "好友信息同步";
"Save photo to contact" = "更新系统联系人头像";
// phone pad language
"Default" = "默认";
"Greek" = "希腊语";
"Hebrew" = "希伯来语";
"Persian" = "波斯语";
"Russian" = "俄罗斯语";
// About
"Update date" = "更新日期";
"Version" = "版本";

"http://www.touchpal.com/mtouchpal/faqpages/faqv40iosen.html" = "http://dialer.cootekservice.com/iphone/default/market/faq/v400/zh-cn/faq.html";
"http://www.chubao.cn/mchubao/versionlog/tcv40ch.html" = "http://dialer.cootekservice.com//iphone/default/market/changelog/v433/zh-cn/changelog.html";
//================================ 以上已正式翻译, 请勿添加修改 ================================//
// main
"Feedback" = "帮助与反馈";
"Feedback_email" = "邮件反馈";
"Logout" = "退出登录";
// general
"Call confirm" = "拨号前确认";
"Turn off this option will lead to unable to return TouchPal after dialing" = "关闭拨号前确认将导致拨号后无法返回触宝界面";
"Vibrate when dialing connected" = "接通时震动";
"Format phone numbers" = "格式化号码";
"Display caller number location in list" = "显示号码归属地";
// Synchronize
"Reminder sound" = "提醒铃声";
"Reminder vibrate" = "提醒震动";
// About
"Privacy statement" = "隐私声明";
//*****************************************************************************************//

"Upgrade" = "升级";

// new add
"Updating groups..." = "Updating groups...";
"Sure to log out?" =  "确定要退出登录？";
"Due to the limit of the system,the number you selected can not be dialed out directly, it is already been copied to the clipboard." = "由于系统限制，触宝电话无法拨打此号码。我们已将号码复制，您可以打开系统拨号盘，粘贴此号码完成拨号。";
"Sorry, the long connect with the server failed!" = "没有可用的移动网络！";
//长按
"More" = "更多";
"Clear" = "清除";
"Edit to call" = "编辑呼叫";
"Edit to tag" = "标记";
"Remove last call" = "清除最后一条记录";
"Clear all calls" = "清除所有记录";
"on" = "于";
"calls" = "个记录";
"since" = "始自";
"Clear call logs" = "清除通话记录";
"Choose the number" = "请选择号码";
//busy message:
"I\'m in the middle of something." = "我现在比较忙！";
"I\'m on vacation." = "我正在度假。";
"I am sleeping." = "我正在休息。";
"My phone is running out of battery." = "手机快没电了，随时可能关机。";
"I\'m in a meeting." = "我正在开会。";
//Not disturb message:	
"I\'m tied up now." = "我现在非常忙！";
"I\'m in an important meeting." = "我正在重要会议中！";
"I\'m driving now." = "我正在开车。";
"I\'m on a flight now." = "我在飞机上，无法接听电话。";

//智能拨号
"Smart dial can ..."  = "触宝电话能够自动加拨IP前缀，帮助您轻松实现IP拨号，节省通话费用。";
"Start now" = "现在启用";
"Later" = "暂不启用";
"Start smart dialer" = "启用IP拨号助手";
"Input phone number for smart dial ..." = "请输入您的本机号码，触宝电话会自动计算最适合您的IP拨号方案";
"Start setting" = "开始配置";
"Note:\n the IP rules you choose will pop up automatically every time before you make call" = "温馨提示：您勾选的方案在符合条件的情况下会自动弹出，无需任何手动操作";
"The following IP dialing rules may suit for you, please make your choice:" = "IP拨号助手计算出以下适合您的IP拨号规则，请勾选您需要启用的规则：";
"Not apply IP rules for this number" = "对此号码不弹出IP规则";
"Manage excluded members" = "管理IP规则作用名单";
"IP rules will not pop up for the following numbers:" = "IP规则不作用下列号码：";
"Are you sure not to apply IP rules for this number" = "确定对此号码不弹出IP规则？";
"Excluded contacts" = "不作用IP规则名单";
"Can't generate IP dialing rules for this number" = "抱歉，触宝电话不能根据您输入的号码推算出合适的IP规则，您可以到“个性中心->IP拨号助手”中再进行配置";
"Settings" = "功能设置";
"Dialing assistant" = "IP智能拨号";
"My phone" = "本机信息";
"Input country and carrier" = "国家区号及运营商";
"Country or region" = "SIM卡国家或地区";
"Roaming status" = "漫游状态";
"Roaming status setting" = "漫游状态设置";
"roaming_status_cell_title" = "开启漫游状态";
"System:" = "系统：";
"Follow system" = "读取系统状态";
"Roaming" = "漫游";
"Not roaming" = "非漫游";
"SIM information" = "SIM卡信息";
"Network information" = "移动网络信息";
"Country" = "国家码";
"Area code" = "区号";
"MNC" = "MNC";
"Carrier" = "选择SIM卡运营商";
"Smart dial assistant" = "IP拨号助手";
"Predefined rules" = "选择资费套餐";
"There is no predefined rules for the carrier" = "没有适合您的资费套餐";
"Predefined smart dial rules" = "运营商资费套餐";
"Smart dial setting" = "IP拨号设置";
"Autodialing suggestions" = "开启IP智能拨号";
"Show applied IP dialing rules and suggestions to assist dialing when roaming" = "提供IP规则和漫游拨号辅助";
"IP dialing rules" = "IP规则列表";
"init_smart_setting_note" = "请设置SIM卡信息,触宝可以为您提供最丰富的IP拨号规则推荐。";
"TouchPal detects you changing the SIM card. Please reset the IP dialing information." = "触宝电话检测到您SIM卡运营商变更,是否重新设置IP拨号信息?";
"Auto apply suggestion" = "自动加拨";
"Only one IP rule, direct call" = "只有一个IP规则时直接拨打";
"International roamingdialing assistant" = "国际漫游拨号辅助";
"Domestic roamingdialing assistant" = "国内漫游拨号辅助";
"NetWork type" = "网络类型";

"China Mobile" = "中国移动";
"China Unicom" = "中国联通";
"China Telecom" = "中国电信";

"Internal" = "预置";
"Generic" = "通用";
"Basic telephone set." = "用于提供基本拨号功能";
"Direct Call" = "原始号码";
"Dial original number." = "用输入的号码拨打电话";
"Local Call" = "本地电话格式";
"Call the local number." = "用本地号码拨打电话";
"Domestic Call" = "国内长途格式";
"Call the domestic number." = "用国内长途的格式拨打号码，在国内不会拨错。";
"IDD Call" = "国际标准格式";
"Call the global number using standard format." = "用国际标准格式拨打电话，一般直播国际长途用，全球统一拨号方式。";
"Custom" = "自定义";
"MZone" = "动感地带";
"GoTone" = "全球通";
"EasyOwn" = "神州行";
"CMCC EasyOwn rule set." = "用于中国移动神州行用户的通用规则";
"G3" = "G3";
"CMCC G3 rule set." = "用于中国移动G3 3G业务通用规则";
"eSurfing" = "天翼";
"Some rules for China Telecom eSurfing users." = "用于中国电信的通用规则";
"Wo 3G" = "联通3G";
"Some international rules for Unicom Wo users." = "用于中国联通3G的通用规则";
"Ruyitong" = "如意通";
"Some rules for Unicom Ruyitong users." = "用于中国联通2G如意通用户的通用规则";
"UPower" = "UP新势力";
"Some rules for Unicom UPower users." = "用于中国联通2G UP新势力用户的通用规则";

"17951 Domestic" = "17951国内长途";
"17951 Domestic call" = "国内长途IP直拨";
"17951 International" = "17951国际长途";
"17951 International call" = "国际长途IP直拨";
"12593 Domestic Roaming" = "12593国内漫游";
"12593 Domestic Roaming call" = "国内漫游IP直拨";
"12593 Domestic" = "12593国内长途";
"12593 Domestic call" = "国内长途IP直拨";
"12593 International" = "12593国际长途";
"12593 International call" = "国际长途IP直拨";
"12593 Home" = "12593本地优惠";
"12593 Home call" = "本地号码IP优惠";
"**139* Call Back" = "国际漫游回拨";
"**139* USSD Call Back for International Roaming" = "**139*国际漫游回拨业务";

"17911 Domestic" = "17911国内长途";
"17911 Domestic call" = "国内长途IP直拨";
"17911 International" = "17911国际长途";
"17911 International call" = "国际长途IP直拨";
"10193 Domestic Roaming" = "10193国内漫游";
"10193 Domestic Roaming call" = "国内漫游IP直拨";
"10193 Domestic" = "10193国内长途";
"10193 Domestic call" = "国内长途IP直拨";
"10193 International" = "10193国际长途";
"10193 International call" = "国际长途IP直拨";
"10193 Home" = "10193本地优惠";
"10193 Home call" = "本地号码IP优惠";
"**100* Call Back" = "国际漫游回拨";
"**100* USSD Call Back for International Roaming" = "**100*国际漫游回拨业务";

"17909 Domestic" = "17909国内长途";
"17909 Domestic call" = "国内长途IP直拨";
"17909 International" = "17909国际长途";
"17909 International call" = "国际长途IP直拨";
"11808 Domestic Roaming" = "11808国内漫游";
"11808 Domestic Roaming call" = "国内漫游IP直拨";
"11808 Domestic" = "11808国内长途";
"11808 Domestic call" = "国内长途IP直拨";
"11808 International" = "11808国际长途";
"11808 International call" = "国际长途IP直拨";
"11808 Home" = "11808本地优惠";
"11808 Home call" = "本地号码IP优惠";
"**133* Call Back" = "国际漫游回拨";
"**133* USSD Call Back for International Roaming" = "**133*国际漫游回拨业务";

"TouchPal Contacts Feedback" = "触宝电话意见反馈";

"Register now" = "立即注册";

"I am using TouchPal Contacts to share my availability, contact photos and others. And you can perform search on dialpad. Check it out: %@" = "我正在用触宝电话，在好友之间随时更新和同步头像和签名挡，分享忙闲状态，快速搜索联系人完成拨号。赶快试试：%@";
"http://url7.me/N6Z5" = "http://url7.me/P6Z5";
"http://t.cn/zOzb3PS" = "http://t.cn/zjGvg8p";

"Copyright © 2009-2012 CooTek. All Rights Reserved." = "CooTek 版权所有© 2009-2012，保留所有权利。";
"Close" = "关闭";

"No_log_hint_1" = "暂时没有通话记录";
"No_log_hint_2" = "由于系统限制，无法获取未接来电、已接来电";

"Recent calls" = "最近拨出";
"Clear recent %@ call logs?" = "是否清空%@的通话记录列表？";
"Are you sure to remove the person from the favorite?" = "按“移除”联系人将被移出收藏。";

"Failed to match up with your peer! Please try again." = "匹配失败，请重试。";
"Exchange contacts timeout! Please finish input within %d seconds." = "交换超时，请在%d秒内输入对方号码后4位完成交换。";

"Frequent Numbers" = "常用号码查询";

"Activate" = "立即激活";
"Synchronize your signature to Facebook and Twitter" = "同步签名到新浪微博，人人网";
"Your name" = "您的姓名";
"Your name please" = "姓名不能为空！";
"Job title unfilled" = "职位未填写";
"Click to edit your profile." = "点击此处编辑个人名片";
"TouchPal Service can push your photo, signature and profile to your Pals' who have also installed TouchPal Contacts. Would you like to activate now?" = "触宝云服务可以将您的头像、签名档及名片的更新推送给同样安装了触宝电话的好友的通讯录中。您是否愿意现在激活？";

"Make communication more efficient" = "让沟通更高效";
"New long-press experience for list items." = "全新的列表长按体验，支持更多操作！";
"Long press item" = "长按条目";
"Are you sure to remove" = "确认移除？";
//gesture
"Gesture dialing" = "手势拨号";
"Turn on gesture dialing?" = "是否开启手势功能？";
"Add a gesture" = "添加新手势";
"Default gesture" = "默认手势";
"Custom gesture" = "自定义手势";
"SMS" = "发短信至";
"Add a gesture to dial" = "添加新手势给";
"Optional gestures" = "可选手势";
"Frequent contacts" = "常用联系人";
"All contacts" = "全部联系人";
"Make a call simply by gesture" = "画一个手势可以拨号";
"Try it now?" = "开始设置手势";
"New gesture" = "增加新手势";
"Gesture function" = "手势功能";
"Gesture On/Off" = "手势开关";
"Choose a contact" = "选择联系人";
"Add in dialpad area" = "请在此区域绘制手势";
"Try later" = "稍后再试";
"Add" = "添加";
"The gesture has been used." = "该手势已被使用";
"Oops, too short. Please draw more." = "您添加的手势太短了";
"Examples" = "推荐手势";
"You can call your contact with the new gesture now." = "马上用新手势拨号吧！";
"TouchPal has hit a critical error and is terminated. Please send us the crash report, to help us fix the problem. Thank you!" = "触宝电话意外退出。请将错误报告发送给我们，以助我们解决此问题。谢谢！";
"common_gesture_tip_english@2x.png" = "common_gesture_tip_chinese@2x.png";
"description_en_us" = "description_zh_cn";

//Theme
"Themes" = "个性换肤";
"Theme" = "本地";
"More Themes" = "在线";
"more_themes_are_coming_soon" = "更多主题敬请期待~";
"Use" = "启用";
"In use" = "已启用";
"downloading" = "下载中";
"delete_skin" = "删除";
"Expired" = "已过期";
"Uninstall" = "卸载";
"Author" = "作者";
"theme_name_en_us" = "theme_name_zh_cn";
"author_name_en_us" = "author_name_zh_cn";
"Call %@" = "拨打 %@";
"Customize dialer theme" = "个性换肤";
"Make TouchPal colorful with themes" = "缤纷主题任你选";
"Gesture dialling" = "手势拨号";
"Define gestures to call frequent contacts quickly" = "给常联系的人设置手势快速拨号";
"Let's start" = "开始体验吧";
"Let's start2" = "进入";
"fav tips" = "您的收藏在这里哦";
"Downloaded" = "已下载";
"Download now" = "下载";
"Continue" = "继续";
"Network connection failed for downloading package" = "因为网络问题下载这个主题失败了";
"Loading more themes..." = "正在加载更多主题...";
"remote_skin_list_retry" = "请检查网络设置后，点击屏幕刷新";
"Failed to connect the network" = "网络连接失败";
"Update" = "更新";

//qwerty key pad
"Paste the clipboard number" = "粘贴剪切板中的号码";
"Change key number pad" = "切换到9键(数字键盘)";
"Change to qwerty pad" = "切换到全键盘";
"Create new contact" = "新建联系人";
"Add to existing contact" = "添加到现有联系人";
"Ooops, no number in the clipboard." = "剪贴板中没有号码";
"Ooops, the input is too long." = "内容过长";
//call log hook
"Install plug-ins" = "安装插件获取更多功能";
"Update plug-ins" = "升级插件获取更多功能";
"Want to see complete call history?" = "想看到所有通话记录?";
"Go to \"Settings\" and install a plug-in" = "在设置里安装个小插件就可以了";
//links
"http://www.chubao.cn/skin/contacts_skin/ios/skiniosv430_en.html" = "http://www.chubao.cn/skin/contacts_skin/ios/skiniosv430_cn.html";
"http://www.chubao.cn/mcontacts/plugin/mcontacts_advancedv430_en.html" = "http://dialer.cootekservice.com/iphone/default/market/jailbreak/v430/zh-cn/advanced.html";
//alipay
"Pay" = "转账";
"Download" = "立即安装";
"Pay %@" = "给 %@ 转账";
"Please download or update Alipay app to pay." = "请安装最新版本的支付宝客户端为TA付款。";
"Don't prompt me again" = "不再提示";
"You will be guided to Alipay to complete the payment, continue?" = "触宝电话帮助您转到支付宝给TA安全付款，是否继续？";
"alipay_slogan@2x.png" = "alipay_slogan_zh@2x.png";
//Smart group
"Smart group" = "智能分组";
"TouchPaler" = "触宝好友";
"Cities" = "城市";
"Cities group" = "城市分组";
"Companies" = "公司";
"Companies group" = "公司分组";
"Recently created" = "最近新增";
"Recently added" = "最近新增";
"Note group" = "备注分组";
"Others" = "其它";
"Foreigners" = "国际";
"Creation date" = "创建时间";
"View contacts according to city, company" = "轻松查看联系人城市分布";
//feature guide
"Welcome to TouchPal Contacts" = "欢迎使用触宝电话";
"Select SIM card info and roaming status" = "请选择您的SIM卡注册国家及漫游状态";
"Note: you can modify in \"Dialing assistant\" ->\"My phone\"" = "提示：您可以在“IP拨号助手”->“本机信息”中修改SIM卡信息及漫游状态";
"Select SIM Carrier" = "请选择SIM卡运营商";
"Click to select" = "点击选择";
"All countries or regions" = "查看所有国家或地区";
"Free to install plugins" = "免费安装触宝增强包";
"Breakthrough iOS restriction, obtain complete call logs and classify call logs according to the types. Try it now?" = "破除系统权限，获取完整通话记录，支持通话记录分类过滤，赶快试试吧!";
"Install now" = "立即安装";

//text for root tab bar
"Dialpad_" = "拨号盘";
"Contact_" = "联系人";
"Favorite_" = "收藏夹";
"Personal_" = "号码助手";
"Keyboard_" = "键盘";
"YellowPage_" = "钱包";
"Fold_" = "收起";
"Unfold_" = "展开";
"Fold_Dialpad_" = "收起拨号盘";
"Unfold_Dialpad_" = "展开拨号盘";

//clear all call logs
"Clear all call logs" = "清空通话记录";
"No call log yet" = "暂无通话记录";

//call status tip
"No longer show this tip" = "不再显示此贴士";
"Get it" = "知道了";
"What is call status?" = "忙闲状态是？";
"Tip at the bottom" = "不方便接听电话时，可以在这里设置状态通知触宝好友。点击查看详细……";
"Call status" = "状态";
"Trying to connect the server..." = "正在尝试建立网络连接……";
//address book access hint
"ab_access_hint_message" = "请iOS6以上用户按照以下操作完成设置";
"ab_access_hint_settings" = "设置";
"ab_access_hint_privacy" = "隐私";
"ab_access_hint_contacts" = "通讯录";
"ab_access_hint_on" = "开启";
"ab_access_hint_appName" = "触宝电话";

//yellow page string
"Recognize" = "慧眼识别";
"Contribute" = "我的贡献";
"Find public numbers" = "搜索公共号码";
"No recognizable number" = "暂无识别的号码";
"No tagged number" = "暂无标记的号码";
"%d numbers have been recognized" = "已成功识别%d个号码";
"%d numbers have been tagged" = "已标记贡献%d个号码";

"Location Service Disabled" = "定位服务被禁用";
"To re-enable, please go to Settings and turn on Location Service for this app." = "要开启定位服务，请去[设置][隐私]中开启定位服务权限";

"Set" = "切换";
"Find" = "查号";
"Yellow book" = "号码宝典";
"City" = "城市";
"My call logs" = "我的拨出记录";
"Public numbers" = "常用公共号码";
"Download city package" = "下载离线城市包，无需上网轻松查询";
"Type on keyboard to search" = "输入拼音或号码搜索";
"YellowPage Login" = "登录";
//types
"Public service" = "日常生活";
"Express" = "快递服务";
"Airline & railway" = "航空铁路";
"Travel" = "旅行预订";
"Hotels" = "快捷酒店";
"Meal order" = "订餐外卖";
"Carriers" = "电信运营商";
"Banks & insurances" = "银行保险";
"Taxi & car rental" = "交通租车";
"Customer service" = "客服售后";
"Tickets" = "演唱会/电影票";
"Shopping" = "网购卖场";

//yellow detail
"Report" = "报错";
"Related numbers" = "相关号码";
"Distance" = "距离排序";
"DefaultSort" = "默认排序";
"Locating...." = "正在定位...";
"Please enable location service" = "请开启定位服务";
"Unknown address" = "地址未知";
"Wrong name" = "名称错误";
"Wrong number" = "号码错误";
"Wrong address" = "地址错误";
"Wrong Tag" = "标签错误";
"Closed" = "已关闭";
"Report received" = "报错成功！";
"What are you looking for?" = "告诉触宝您想找的电话？";
"What are you searching?" = "希望查找的号码名称";
"Phone number" = "电话号码";
"Share to Weibo" = "分享到新浪微博";
"Weibo server error" = "微博服务器错误！";
"Please enable location service！" = "请开启定位服务！";
"Failed to locate" = "定位失败，请检查网络状况...";

"Add shop" = "添加商户";
"Thank you for your contribution to Yellow book!" = "感谢您为完善号码慧眼做出的贡献!";
"Report Shop" = "商户报错";
"Sorry, you still havn't dialed any public numbers" = "对不起，您还没有拨打过任何商户电话";
"Unknown_" = "未知";
"yellowPage_guideInputTip_en@2x.png" = "yellowPage_guideInputTip_ch@2x.png";
"dialerView_yellowPageGuideImage_en@2x.png" = "dialerView_yellowPageGuideImage_ch@2x.png";
//city
"Citylist" = "城市列表";
"Select city" = "选择城市";
"Search scope" = "当前搜索范围";
"Downloaded cities" = "已下载城市";
"More cities" = "更多城市";
"Confirm to delete the city package '%@'?" = "确认删除\"%@\"城市包?";
"Confirm to cancel downloading the city package '%@'?" = "确认取消下载\"%@\"城市包?";
"Failed to download this city package" = "离线城市包下载失败";
"Download “%@” city package to query public numbers" = "下载“%@”离线城市包，海量电话，无需流量，轻松查询。";
"Prompt after location in offline database" = "您当前所在城市“%@”，下载城市数据包，海量信息，一网打尽";
"Applied city and current city are not consistent. Download city package for current city?" = "当前选择的城市和您所在城市不一致，下载当前所在城市离线城市包？";
"Applied city and current city are not consistent. Set to current city?" = "当前选择的城市和您所在城市不一致，切换到当前所在城市?";
"More cities are coming soon" = "更多城市敬请期待";
"Succeed to locate" = "定位成功";
"Failed to load" = "加载失败！";
"No_network_connection_city" = "无网络，查看网络连接";
//News center
"Updates" = "数据更新";
"Choices" = "精品推荐";
"Events" = "市场活动";
"The updated CallerTell is detected." = "检测到号码慧眼数据更新";
"Data is up-to-date." = "当前已为最新数据";
"Updating “%@” data" = "正在更新“%@”数据";
"Failed to update." = "更新失败.";
//smart eye
"CallerTell" = "号码慧眼";
"CallerTell can tell you..." = "离线查找全国公用电话号码\n智能辨识疑似骚扰、诈骗电话";
"Inquiry unknown numbers" = "来去电辅助查询";
"Connect to cloud for additional information" = "自动连接触宝云服务查询";
"Unknown number recognition" = "未知电话慧眼识别";
"%d phone numbers have been resolved by CallerTell" = "号码慧眼成功识别了%d个电话";
"Downloaded city package" = "已下载城市包";
"Undownloaded city package" = "未下载城市包";
"CallerTell has recognized %d unknown numbers from your call logs" = "号码慧眼从您的通话记录中成功识别了%d个未知号码。";
"Download city package to find public numbers offline." = "下载离线城市包，海量电话，无需流量，轻松查询";
"TouchPal tips" = "触宝小贴士";
"Go" = "带我去看看";
"OK" = "我知道了";
"CallerTell recognizes unknown numbers, displays the Caller ID and tells the telemarketers." = "号码慧眼能够识别未知号码并显示名称，辨识骚扰及诈骗电话。";
"SmartEye is ..." = "号码慧眼可以帮助您：\n1. 海量电话，无需流量，轻松查询\n2. 显示未知号码名称\n3. 辨识骚扰及诈骗电话";

"identified_tag" = "触宝识别";
"vip_shop_tag" = "精品商户";
"pass_shop_tag" = "通过验证";
"house agent" = "房产中介";
"insurance" = "保险推销";
"financial products" = "金融理财";
"headhunting" = "人事猎头";
"promote sales" = "业务推销";
"repair" = "维修服务";
"book hotel/airline" = "机票酒店";
"public services" = "公用事业";
"express" = "快递外卖";
"maybe fraud" = "疑似诈骗";
"maybe crank" = "疑似骚扰";
"crank" = "骚扰电话";
"fraud" = "诈骗钓鱼";
"Report mistake" = "反馈错误";
"The number was recognized incorrectly" = "号码慧眼错误识别此号码";
"Find public numbers of %@" = "试试搜索%@公共电话？";
"Try it" = "马上试试";
"TouchPal will vibrate the phone when the call is connected. You can turn off this feature in settings page." = "触宝号码助手会在电话接通时震动手机，减少辐射对您健康的影响。您可以在设置中关闭此功能。";
"Move icon to quick launch tip" = "将触宝电话放到快捷栏中，使用更方便！";

//call block
"Block" = "拦截";
"Call block" = "拦截设置";
"No block" = "默认不拦截";
"Added to white-list" = "已加入白名单";
"Added to black-list" = "已加入黑名单";
"Unblock action" = "不拦截";
"Add to white-list action" = "加入白名单";
"Add to black-list action" = "加入黑名单";
"Coming soon..." = "更多功能敬请期待";
"TouchPal notification" = "触宝提示";

//swipe contacts
"Custom item actions" = "自定义列表操作";
"TouchPal allows you to customize the item click and slide actions" = "触宝电话允许您自定义列表条目的点击、左右滑动操作";
"Dial" = "拨打电话";
"Show all numbers" = "显示全部号码";
"send_message" = "发送短信";
"Send to WeChat" = "发给微信好友";
"The contact name is too long to share to WeChat" = "联系人姓名过长，无法分享到微信";
"Display more actions" = "显示更多操作（不支持自定义）";
"Slide right on the item" = "右滑列表条目";
"Long press on the item" = "长按列表条目";
"Slide left on the item" = "左滑列表条目";
"Click the item" = "点击列表条目";
"Slide on the item" = "左右滑列表条目";
"Switch to slide on the item" = "开启条目左右滑功能";
"Opening" = "开启";
"Closing" = "关闭";
//CallerTellUGC
"mark_number_as_type" = "将\"%@\"标记为:";
"is_number_with_type_as" = "'%@'是'%@'的电话？";
"%d marks" = "%d人标记";
"how_many_people_marked_it" = "已有%@过此号码";
"Tag the number" = "标记号码";
"Cancel tag" = "取消标记";
"Retag" = "重新标记";
"user input" = "手动输入";
"share_to_sina" = "分享到新浪微博";
"add_to_black_list" = "加入黑名单";
"add_to_contact" = "存为联系人";
"not_now" = "暂时不";
"share_to_sina_when_mark_with_type" = "我标记号码'%@'为“%@”";
"share_to_sina_when_mark_with_name" = "'%@'是一个“%@”电话";
"number_has_not_been_recgonized_please_contribute" = "此号码未被号码慧眼收录,欢迎贡献信息,帮助其他人辨识此号码。";
"is_number_been_recognized_wrongly" = "如果您发现号码慧眼识别的信息有误,请您帮助我们纠正。";
"example_shop_name" = "例如：肯德基机场店";
"sina_number_type_contribution" = "刚刚接到陌生来电%@，我已经在@触宝电话 标记为“%@”。大家一起用@触宝电话 来标记陌生号码吧，不错过重要电话，也不放过骚扰电话！http://t.cn/zY17I5k";
"sina_number_name_contribution" = "举手之劳，分享光荣。我刚刚向@触宝电话 贡献了“%@”号码：%@。如果大家在触宝电话中搜到它，可别忘了我的功劳哦！";
"sina_number_correction" = "刚发现#触宝电话#里“%@”的电话信息错了。@触宝电话 赶紧改一下吧！查号这功能还是挺好用的，不用流量也能查到各种商户电话http://t.cn/zY17I5k。";
"a_ring" = "响一声";

"Offline data" = "离线识别库";
"More" = "更多";
"TouchPal helps you to display Caller ID and tell telemarketers without network if you download the offline city package." = "安装离线识别号码库，可以在无网络情况下，智能显示陌生号码名称，辨识骚扰及诈骗电话。";
"This is only for users with China Sim." = "仅支持中国Sim卡用户";

"Tools management" = "插件管理";

// Plugin Vote
"plugin_vote_name_busy_status" = "忙闲状态";
"plugin_vote_name_merge_contact" = "联系人去重";
"plugin_vote_name_backup_restore" = "备份还原";
"plugin_vote_name_scan_card" = "名片扫描";
"plugin_vote_description_busy_status" = "当您不方便接电话的时候，可以设置忙闲状态并留言。安装了触宝电话的好友在拨打您的电话的时候能够看到您设置的状态。";
"plugin_vote_description_merge_contact" = "一键合并重复联系人，高效管理联系人信息。";
"plugin_vote_description_backup_restore" = "备份联系人，通话记录等信息，随时找回，安全无忧。";
"plugin_vote_descrpition_scan_card" = "不再需要纸质名片，通过触宝轻松与对方交换电子名片，方便快捷。";

"plugin_vote_intro_title" = "用户投票";
"plugin_vote_intro" = "投票给您希望触宝增加的功能，每位用户有一次投票机会。";
"plugin_vote_confirm" = "您只有一次投票机会，确认投票给 '%@'？";
"plugin_vote_btn_text" = "投票";
"plugin_voted_btn_text" = "已投票";

// Plugin installed
"plugin_installed_description_offline" = "安装离线识别号码库，确保在无联网情况下，可以智能识别陌生号码名称，辨识骚扰及诈骗电话。";
"plugin_installed_description_ip" = "自动加拨IP前缀，帮助您轻松实现IP拨号，节省通话费用。";
"plugin_installed_description_gesture" = "为常联系的人设置手势，实现快速拨号。";
"plugin_installed_description_theme" = "缤纷主题任你选。";

// Gesture
"Add gesture" = "添加新手势";
"Edit gesture" = "编辑手势";
"Choose a contact" = "选联系人";
"Choose a contact first" = "请选择联系人";
"Change contact" = "换个人";
"switch text" = "开启手势拨号";  
"demo prompt1" = "画个图形代表Ta↴";//"画个图形代表Ta↘";
"demo prompt2" = "试着画一个图形↴";
"delete prompt" = "确定删除此手势？";
"cannot add gesture" = "号码中带有特殊符号，不支持创建手势，换一个试试。";

// CallLogType
"Call Logs" = "通话记录";
"All_logs" = "全部记录";
"Missed_logs" = "未接来电";
"Outgoing_logs" = "拨出记录";
"Incoming_logs" = "呼入号码";
"Unknown_logs" = "陌生号码";
"Public_number_set" = "公共号码簿";

"Unselect_all" = "取消";
"All_contacts_grouped" = "不错哦，所有的联系人都整理得井井有条";
"set email account" = "请先配置邮箱";

"Touchpal official website" = "触宝官网: ";
"Touchpal BBS" = "触宝论坛: ";
"QQ chat group" = "QQ讨论群: 182770766";
"Touchpal official Weibo" = "官方微博: ";
"Touchpal official Wechat platform" = "官方微信: touchpal-fan";

"reset_net_prompt" = "啊哦~网络好像断开了";
"reload_yellow_page" = "重新载入";

"save_image_succeed" = "保存图片成功";
"save_image_fail" = "保存图片失败";
"what_is_tp_voip" = "什么是触宝免费电话";


//以下未进行英文、繁体适配
"voip" = "免费电话";
"voip_start" = "跳过";
"voip_cootek_user_friend" = "触宝好友";
"voip_close" = "关闭";
"voip_now_user_number" = "当前用户数";
"voip_one_minute_learn_voip" = "一分钟了解触宝电话";
"voip_you_have_bind_phone_number" = "您已绑定手机号%@";
"voip_open_free_phone" = "开启免费电话";
"voip_input_phone_numer" = "输入您的手机号";
"voip_input_verification_code" = "输入收到的验证码";
"voip_get_verification_code" = "获取验证码";
"voip_get_verification_code_again" = "重获验证码";
"voip_time_cut_down" = "倒计时中";
"voip_verify_by_SMS" = "短信验证";
"voip_verify_by_speech" = "语音验证";
"voip_input_phone_number_length_error" = "请输入正确的手机号码";
"voip_input_verify_code_length_error" = "请输入正确的验证码";
"voip_input_invitation_code_length_error" = "请输入正确的兑换码";
"voip_network_no_error" = "当前网络不可用，请检查网络连接";
"voip_network_verify_error_and_retry" = "无法连接服务器，建议更换网络后重试";
"voip_network_verify_code_success" = "申请成功，等待验证码！";
"voip_network_verify_phone_number_error" = "手机号码有误，请重新输入！";
"voip_network_verify_fail" = "申请验证码失败，请重新申请！(%d)";
"voip_network_register_error_and_retry" = "无法连接服务器，建议更换网络后重试";
"voip_network_register_success" = "注册成功，进入下一步！";
"voip_network_register_code_error" = "验证码有误，请重新输入";
"voip_network_verify_code_overdue" = "验证码过期";
"voip_network_register_fail" = "注册失败，请重新注册";
"voip_input_invitation_code" = "输入兑换码";
"voip_queue_wait_number" = "您前面还有%@人在排队";
"voip_friend_inviite_code" = "好友送码";
"voip_activity_get_code" = "活动抢码";
"voip_not_have_quality" = "服务器已爆满，您需排队等待开通。";
"voip_i_know" = "我知道了";
"voip_rest_of_time" = "与非触宝用户通话 剩余%@分钟";
"voip_share_now" = "立即分享";
"voip_my_rank" = "我的排名";
"voip_share_in_wechat1" = "分享";
"voip_share_in_wechat2" = " ＋50分钟";
"voip_share_in_wechat3" = "分享";
"voip_invite_friend1" = "邀请";
"voip_invite_friend2" = " ＋200分钟";
"voip_invite_friend3" = "+10分钟";
"voip_free_phone" = "免费电话";
"voip_cancel" = "取消";
"voip_open_voip" = "开启免费电话";
"voip_open_voip_hint" = "用触宝打电话，省钱省心";
"voip_backcall_on" = "允许自动回拨";
"voip_backcall_on2gor3gMobile" = "2G网络下直接使用回拨模式";
"voip_use_invitation_code" = "奖励兑换";
"voip_international_call_Join_immediately" = "免费国际长途(未获得邀请码)";
"voip_international_call_Join_OK" = "免费国际长途(已获得邀请码)";
"voip_international_call_Join_immediately_normal" = "未获得邀请码";
"voip_international_call_Join_OK_normal" = "已获得邀请码";
"voip_earn_more_minutes" = "赚取更多免费时长";
"voip_earn_more_flow" = "领取更多免费流量";
"voip_earn_more_minutes_hint" = "在这里，轻松获得免费时长";
"voip_earn_more_flow_hint" = "在这里，轻松获得免费流量";
"voip_flow_stream" = "提取流量";
"voip_flow_stream_hint" = "使用流量前，需先提取到手机";
"voip_flow_help" = "使用说明";
"voip_flow_help_hint" = "点击查看获取及提取说明";

"voip_now_invite_friend1" = "成功邀请好友，";
"voip_now_invite_friend2" = "可获时长奖励";

"voip_now_invite_timelinefriend1" = "现在";
"voip_now_invite_timelinefriend2" = "分享";
"voip_now_invite_timelinefriend3" = "，立即获得";
"voip_now_invite_timelinefriend4" = "50分钟免费时长！";
"voip_now_invite_timelinefriend5" = "本月分享赠送已达上限，下个月再来咯！";

"send_verification_to_friend" = "发送以下兑换码给好友：";
"voip_suggestion_use_wifi" = "WIFI下拨打免费电话音质更佳，效果更好";
"voip_to_get_more_time" = "兑换码来自于各类活动，可增加分钟数";
"voip_your_cootek_friend" = "您的触宝好友";
"voip_friend_with_invitation_code" = "您的这些朋友可以提供兑换码";
"voip_get_verification_code_again" = "重获验证码";
"voip_outgoing_connect_status" = "当前网络不稳定，建议在WiFi下使用";
"voip_pjsip_error_other_network" = "对方线路\n不太稳定";
"voip_pjsip_error_server_error" = "服务器凌乱了\n请再试一次";
"voip_outgoing_connect_server" = "正在连接服务器";
"voip_outgoing_query_is_touchpal" = "正在查询对方身份";
"voip_outgoing_is_touchpal" = "对方是触宝用户";
"voip_outgoing_is_not_touchpal" = "对方不是触宝用户";
"voip_outgoing_waiting_confirm" = "等待对方接听";
"voip_outgoing_touchpal_call1" = "你们享受";
"voip_outgoing_touchpal_call2" = "无限畅打";
"voip_outgoing_remaining_time" = "剩余时长";
"minutes" = "分钟";
"voip_outgoing_get_free_call" = "立即领取";
"voip_outgoing_begin_enjoy_free_call" = "开始享受";
"voip_outgoing_calling" = "正在呼叫...";
"voip_outgoing_hard_calling" = "正在努力呼叫TA...";
"voip_outgoing_hangup" = "通话结束";
"voip_outgoing_hangup_error" = "抱歉遇到异常哦";
"voip_outgoing_mute" = "静音";
"voip_outgoing_speaker" = "免提";
"voip_welcome_use1" = "欢迎使用";
"voip_welcome_use2" = "触宝电话";
"voip_thank_use" = "谢谢使用";
"voip_ringing" = "等待对方接听";

"voip_is_cootek_user" = "对方是触宝用户，通话不限时长";
"voip_is_not_cootek_user" = "对方非触宝用户，通话还剩%d分钟";
"voip_is_not_cootek_user_call_type" = "邀请Ta";
"voip_freeCallDisable_17" = "17*号段 线路尚未稳定";
"voip_freeCallDisable_XINJIANGXIZANG" = "免费电话 不支持新疆西藏地区";
"voip_freeCallDisable_oversea" = "免费电话 不支持海外号码";
"voip_freeCallDisable_landline" = "免费电话 固定电话需要加区号";
"voip_freeCallDisable_owner_phone" = "免费电话 不支持本机号码";
"voip_freeCallDisable_service" = "免费电话 不支持服务类号码";
"voip_freeCallDisable_error" = "免费电话 不支持该号码";

"voip_normal_call" = "普通电话";
"voip_invite_immediate" = "立即邀请 %@";
"voip_send_sms" = "短信";
"voip_send_wechat" = "微信好友";
"voip_send_qq" = "QQ发送";
"voip_welcome_to_use_cootek_phone" = "快来使用触宝电话吧！";
"voip_no_network_use_wifi" = "当前没有网络,无法使用触宝电话，请先连接WIFI网络";
"voip_bad_network_use_wifi" = "当前网络状况不佳,无法使用触宝电话，请先连接WIFI网络或开启允许自动回拨";
"voip_call_17_number_alert" = "17*号段线路尚在测试中，可能会无法接通。";

"voip_copy" = "复制";
"voip_copy_success" = "复制成功";
"voip_input_your_invitation_code" = "输入您已获得的兑换码";
"voip_user_number_now" = "当前通话人数";

"voip_now_invite_friend_to_get_more_time" = "现在邀请朋友 获更多免费时长";
"voip_call_cootek_user_not_stop" = "和触宝用户打电话 享无限畅聊！";
"voip_you_are_cootek_user" = "与触宝用户通话";
"voip_free_all_time" = "无限畅打";
"voip_network_error" = "网络访问错误";
"voip_invite_friend_wechat_message_with_code" = "我的触宝电话兑换码：%@，大家快来使用！";
"voip_invite_friend_wechat_message_without_code" = "我在用触宝电话，大家快来使用！";

"voip_not_chinese_phone" = "免费电话仅支持中国大陆号码";
"voip_weixin_share_title" = "把好用的免费电话软件“触宝电话”推荐给你！";
"voip_weixin_share_description" = "注册即可获得700分钟免费通话时长，快来体验吧！";
"voip_weixin_timeline_share" = "我一直用“触宝电话”免费打电话，现在注册还可获得700分钟免费通话时长，快来体验吧！";
"voip_sms_share_message" = "我一直用“触宝电话”免费打电话，现在注册还可获得700分钟免费通话时长，快来体验吧！";
"voip_copy_share_message" = "我正在使用“触宝电话”，可以免费拨打国内手机，对方不装不联网也能打，送你700分钟时长体验！兑换码：%@，下载： %@";

"voip_register_pass" = "免费电话申请已经通过，您可以打免费电话了";
"voip_need_register_again" = "账号出现错误\n您需要重新登录！";

"voip_redial" = "重拨";
"voip_get_more_minutes" = "获得更多分钟数：";
"voip_cootek_user_label" = "I";
"voip_need_login" = "账户出错\n请重新登入";

"voip_share_timeline_success" = "分享朋友圈成功！";
"voip_share_timeline_fail" = "分享朋友圈失败！";

"voip_share_qqzone_success" = "分享QQ空间成功！";
"voip_share_qqzone_fail" = "分享QQ空间失败！";

//pjsip error string
"voip_pjsip_error_network" = "当前网络不稳定";
"voip_pjsip_error_net_switch" = "刚才断网了\n请再试一次";
"voip_pjsip_error_incall" = "对方占线";
"voip_pjsip_error_version_expired" = "当前版本过低\n请更新程序";
"voip_pjsip_error_reach_limit" = "免费电话\n挤爆了";
"free_expired" = "免费时长\n已用尽";
"voip_pjsip_error_need_login" = "voip_pjsip_error_need_login";

//callback
"voip_invite" = "邀请";
"voip_share" = "分享";
"voip_hide" = "隐藏";
"call_fee_remind" = "打给\n触宝用户\n不限时长";
"voip_pal_not_decide" = "未查询到对方身份";
"voip_first_callback1" = "首次使用";
"voip_first_callback2" = "查看详情";
"voip_will_get_call" = "您将接到一通被叫号码来电";

"voip_oversea_you_dont_start_voip" = "试试开启免费国际长途";
"voip_you_dont_start_voip" = "您尚未开启免费电话";
"voip_not_interest" = "不感兴趣";
"voip_start_now" = "立即启用";

"voip_allow_use_callback" = "允许使用回拨模式";
"voip_callback_is_on_use" = "已启用，系统将根据通话环境智能选择";
"voip_callback_isnot_on_use" = "未启用，始终采用直拨模式";
"voip_use_callback_alert_word1" = "    启用后，系统将根据当前网络环境自动选择拨打方式。采用回拨模式时，您需先接听来电，再接通对方电话。";
"voip_know_callback" = "知道了";
"voip_allow_cellular_data" = "使用3G/4G接听";
"voip_allow_cellular_data_sub" = "未连接WIFI时，优先使用流量接听";
"voip_inter_cellular_receiving" = "国际漫游时使用3G/4G接听";
"voip_inter_cellular_receiving_sub" = "国际漫游时，允许使用流量接听";


"voip_remind_view_title" = "第一次体验回拨模式？";
"voip_remind_view_label1" = "1. 回拨模式可以在网络不佳时获得较好的通话体验。";
"voip_remind_view_label3" = "2. 回拨模式采用系统拨打，在您接到系统来电前，可能要等待十秒钟。";

"voip_not_use" = "不使用";
"voip_now_use" = "去启用";
"voip_invite_use_callback" = "触宝电话新增回拨模式，\n诚邀您体验！";

"stream_sharelabel_title1" = "您通过 ";
"stream_sharelabel_title2" = "，获得 ";
"stream_sharelabel_title3" = " 流量";
"stream_no_things" = "暂时没有记录";
"voip_stream_detail" = "话费详情";
"stream_sharelabel_title4" = "您成功提取了 ";

"voip_timeline" = "朋友圈";
"voip_qqzone" = "QQ空间";

"voip_suggest_title" = "我要吐槽";
"voip_suggest_button1" = "断线了";
"voip_suggest_button2" = "没声音";
"voip_suggest_button3" = "我听见回音了";
"voip_suggest_button4" = "有杂音";
"voip_suggest_button5" = "对方听见回音了";
"voip_suggest_button6" = "串线了";
"voip_suggest_button8" = "蓝牙不能正常工作";

"voip_callback_wizard_title" = "即将开始免费回拨...";
"voip_international_call_wizard_title" = "即将接通国际免费专线...";
"voip_callback_wizard_hint1" = "回拨模式不耗流量，话质清晰";
"voip_callback_wizard_hint2" = "";
"voip_callback_wizard_hint3" = "您需接通固话来电，并保持接通";
"voip_callback_wizard_hint4" = "";
"voip_callback_wizard_hint5" = "因手机套餐类型不同，运营商可";
"voip_callback_wizard_hint6" = "能会收取接听和漫游费用";
"voip_callback_wizard_ok" = "我知道了";

"voip_register_now" = "立即体验";

"voip_international_call_wizard_hint1" = "国际免费专线不会扣除您的话费，";
"voip_international_call_wizard_hint2" = "只扣除触宝免费分钟数";
"voip_international_call_wizard_hint3" = "由于资费系统不同，国际免费专线";
"voip_international_call_wizard_hint4" = "会多倍扣除您的免费分钟数";
"voip_international_call_wizard_hint5" = "数据网络下，流量消耗与普通免费";
"voip_international_call_wizard_hint6" = "电话相同，直拨每分钟300KB左右";

//flow
"flow" = "免费流量";
"my_order" = "我的订单";
"marketing_label" = "活动大厅";

"show_alert_i_know" = "我知道了";
"show_alert_see_detail" = "查看详情";

"personal_center_login_hint" = "绑定手机号";
"personal_center_voip_close" = "立即开启";
"personal_center_voip_login_hint" = "立即开启";
"personal_center_flow_login_hint" = "做任务送流量";
"personal_center_logout_hint" = "免费电话功能需要在登录情况使用，确定现在退出？";
"personal_center_logout_cancel" = "取消";
"personal_center_logout_confirm" = "确定";
"personal_center_voip_login_close" = "立即开启";

//taobao
"taobao_exchange_success_2000" = "到账可能需要5分钟，您可以稍后再来查看。";
"taobao_exchange_success_4321" = "到账可能需要一个工作日，您可以稍后再来查看。";
"taobao_exchange_error_4322" = "请通过QQ讨论群（182770766）联系我们。";
"taobao_exchange_error_4324" = "提取失败，您可能使用了旧版本的触宝电话(4324)。";
"taobao_exchange_error_4325" = "提取失败，您可能使用了旧版本的触宝电话(4325)。";
"taobao_exchange_error_4328" = "提取失败，您可能使用了旧版本的触宝电话(4328)。";
"taobao_exchange_error_4329" = "提取失败，您可能使用了旧版本的触宝电话(4329)。";
"taobao_exchange_error_4326" = "您上一次提取的流量尚未到账，请勿重复提取。";
"taobao_exchange_error_4327" = "该淘宝账号已经领取过流量红包了，请换一个淘宝账号吧。";
"taobao_exchange_error_4330" = "您输入的账号不存在，请重新输入。";
"taobao_exchange_error_4004" = "当前登录失效，请重新登录(4004)。";
"taobao_exchange_error_else" = "出现错误，请重新尝试。";

"taobao_exchange_success" = "流量提取成功";
"taobao_exchange_fail" = "流量提取失败";
"taobao_sure_button" = "确定";

"umeng_feedback_title" = "帮助与反馈";
"umeng_feedback_sayhello" = "Hi，很高兴为您服务，请您详细描述使用中遇到的问题或者您对触宝电话的建议，我们会尽快帮您处理的。";
"umeng_feedback_send" = "发送";
"umeng_feedback_hint" = "想加功能？出问题了？告诉我吧";

"umeng_feedback_title_voip" = "免费电话";
"umeng_feedback_title_call" = "通话相关";
"umeng_feedback_title_block" = "拦截与标记";
"umeng_feedback_title_systemDialer" = "系统拨号相关";
"umeng_feedback_title_yellow_page" = "生活黄页";
"umeng_feedback_title_others" = "其他";
"umeng_feedback_hint1" = "反馈字数太少，可能没法得到有效处理，请您提供更加详细的描述，谢谢！";
"umeng_feedback_hint2" = "您的反馈已经收到，我们会尽快处理的，感谢您对触宝电话的支持！";

//Personal Center
"personal_center_title" = "个人中心";
"personal_center_setting" = "功能设置";
"personal_center_left_minutes" = "%d分钟";
"personal_center_left_minutes_string" = "%@分钟";
"personal_center_9999_left_minutes" = "9999+分钟";
"personal_center_voip" = "免费时长";
"personal_center_flow" = "免费流量";
"personal_center_login" = "立即绑定";
"personal_center_newer_hint2" = "赠送500分钟免费时长";
"personal_center_newer_hint1" = "首次绑定手机号";

"personal_center_setting_free_call" = "免费电话";
"personal_center_setting_data_pack" = "免费流量";
"personal_center_setting_coupon" = "优惠券";
"personal_center_setting_activity_center" = "活动大厅";
"personal_center_setting_antiharass" = "号码识别";
"personal_center_setting_unfamiliar_phone" = "陌生号码识别";
"personal_center_setting_help" = "帮助与反馈";
"personal_center_setting_logout" = "解除绑定";
"personal_center_setting_change_skin" = "个性换肤";
"personal_center_setting_disturbance_identification" = "骚扰识别";
"personal_center_setting_free_call" = "免费电话";
"personal_center_setting_gesture_dial" = "手势拨号";
"personal_center_setting_general" = "通用";
"personal_center_setting_aboat_us" = "关于触宝";

"personal_infomation" = "个人信息";
"personal_center_mobile" = "手机号";
"personal_center_gender" = "性别";
"personal_center_gender_male" = "男";
"personal_center_gender_female" = "女";
"personal_center_gender_chose" = "选择";
//Contact info
"contact_info_email" = "电子邮件";
"contact_info_url" = "链接";
"contact_info_address" = "地址";
"contact_info_copy_success" = "复制成功";
"contact_info_no_facetime" = "此联系人没有绑定手机号与邮箱，无法使用FaceTime";
"contact_info_call_log" = "通话记录";
"contact_info_clear" = "清空";
"contact_info_morning" = "上午";
"contact_info_afternoon" = "下午";
"contact_info_no_facetime" = "请到\"系统设置－FaceTime\"中开启FaceTime功能";

// skin preview
"skin_preview_download_now" = "立即下载";
"skin_preview_share_to_friends" = "分享给好友";
"skin_preview_download_ok" = "下载成功";

// notification
"incoming_single_call_notification" = "%@ 来电...";
"incoming_multi_calls_notification" = "%@ 来电(%d)...";
//antiharass
"Since iOS functional limitations: We will of some high-frequency harassing phone calls to contacts stored in your address book" =  "由于iOS功能限制：我们将把一些高频骚扰电话，以联系人的形式存储在您的通讯录中。";
"Harassment number of the bank are based on your home ground intelligence generated, it is recommended that you regularly updated to ensure the recognition results"="骚扰号码库是根据您的归属地智能生成的，建议您定期更新以保证识别效果。";
"In order to answer questions that you may encounter in the course of, touch treasure carefully prepared a  ”Essentials“ , more  “how strange line identification number”  and other cheats Oh, go and see?"="为了解答您在使用过程中可能遇到的各种问题，触宝精心准备了一份「使用必读」，更有“如何在线识别陌生号码”等秘籍哦，去看看吧？";
"Harassment numbers are automatically updated in the library, temporarily unable to close, please wait" = "骚扰号码库正在自动更新中，暂时无法关闭，请稍候";

"After closing, will no longer automatically update harass number recognition library for new harassment will not be the caller's identification number, determine to close?" = "关闭后，将不再自动更新骚扰号码识别库，对于新增骚扰号码将不能进行来电识别，确定关闭？";
"Harassment numbers are automatically updated in the library, temporarily unable to replace permanent residence, please wait"="骚扰号码库正在自动更新中，暂时无法更换常住地，请稍候";
"Congratulations, open success" = "恭喜您，开启成功";
"Whether to copy or identification number to operate?" = "是否对复制的号码进行操作或者识别？";
"It may take a little time to update the Update Now" = "更新可能需要花费一点时间是否立即更新";


//voip_privilege
"voip_privilege_alert_title" = "VIP用户享受专线通话不中断";
"voip_privilege_task_hint_voip" = "完成下面的任务，成为VIP";

"voip_privilege_cancel_task" = "放弃VIP";
"voip_privilege_do_task" = "领取VIP";

"voip_privilege_task_bonus_voip" = "送%@天VIP";

"voip_privilege_task_action_install" = "安装";
"voip_privilege_task_action_share" = "分享";
"voip_privilege_task_action_view" = "查看";
"voip_privilege_task_action_succeed" = "成功";
"voip_privilege_task_action_complete" = "完整";
"voip_privilege_task_action_register" = "注册";

// launch ad
"launch_ad_skip_text_format" = "跳过%@";
"launch_ad_skip_text_normalformat" = "跳过";

"subscribe_touchpal_in_wexin" = "关注微信";
"wexin_not_found" = "未检测到安装微信，若已安装，建议手动打开";
"wexin_touchpal_fans_copied" = "已复制微信号，搜索时可直接粘贴";

//dialer setting
"dialer_setting" = "拨号设置";
"dialer_mode" = "拨号方式";
"dialer_mode_ask" = "总是询问";
"dialer_mode_normal" = "只用普通电话";
"dialer_mode_voip" = "只用免费电话";
"dialer_mode_setting_guide" = "设置>>";

// contact transfer 通讯录迁移
"contact_transfer_guide_1_main_title" = "通讯录「一键全迁移」";
"contact_transfer_guide_1_alt_title" = "只需扫描二维码";
"contact_transfer_guide_2_main_title" = "手机互传「无中转」";
"contact_transfer_guide_2_alt_title" = "信息安全不泄露";
"contact_transfer_guide_2_button_title" = "立即体验";
"contact_transfer_view_loading" = "正在刷新，请稍后";

//skin
"skin_lang" = "cn";
"skin_author" = "触宝";

"touchpal_test_number" = "触宝测试专线";
// calllog empty
"calllog_empty_hint_welcome" = "您可以这样开启触宝之旅";
"calllog_empty_btn_learn_voip" = "学习如何拨打免费电话";
"calllog_empty_btn_use_skin" = "挑选一套喜欢的主题";

"click_to_show_keypad" = "点击展开拨号盘";
"invite_friends" = "邀请有奖";
"Confirm" = "确定";

// ------
// for debugging last free call and last ad
// ------
"send_by_wechat" = "微信发送";
"send_by_email" = "邮件发送";

"current_version" = "当前版本";
"version_just_before_upgrade" = "升级前的版本";
"first_launch_version" = "第一次安装的版本";
"manufacturer" = "厂商";
"phone_type" = "机型";
"system_info" = "系统信息";

"last_free_call" = "最近一次免费电话";
"last_ad" = "最近一次广告";

"caller_number" = "主叫号码";
"callee_number" = "被叫号码";
"network_status" = "网络状况";
"call_type" = "拨号类型";
"error_code_info" = "错误码信息";
"ad_page_info" = "广告展示信息";
"ad_detail" = "详细信息";

"user_hint_when_sending_crash" = "程序异常退出，请将错误信息发送给我们。谢谢。";

"cn_shi" = "是";
"cn_fou" = "否";
"ad_id" = "广告ID";

"vip_info" = "VIP信息";
"voip_priviledge_info" = "掐断信息";
"is_vip" = "VIP";
"not_vip" = "非VIP";
"free_call_forced_offline" = "被掐断";
"free_call_not_forced_offline" = "未被掐断";

"call_type_back_call" = "回拨";
"call_type_c2c" = "直播C2C";
"call_type_c2p" = "直播C2P";
"call_type_p2p" = "普通电话";

"ad_page_normal" = "正常展示";
"ad_page_default" = "展示默认页面";
"ad_page_error_code" = "展示错误码页面";

// ------
// end: for debugging last free call and last ad
// ------
"16_card_exchange_main_title" = "输入免费兑换码，领取奖励";

// TPDPersonalCenterController
"tpd_center_cell_profit_center" = "赚钱中心";
"tpd_center_cell_game_center" = "游戏中心";
"tpd_center_cell_settings" = "设置";
"tpd_center_cell_add_options" = "添加项";
"tpd_center_cell_cards" = "我的卡券";
"tpd_center_profile_my_changes" = "我的零钱";
"tpd_center_profile_free_minutes" = "免费时长";
"tpd_center_profile_free_data" = "免费流量";

"login_right_now" = "马上登录";

// 视频新闻
"feeds_video_more_video_comming" = "更多精彩视频正在赶来...";
"feeds_video_more_video" = "更多视频";
"feeds_video_more_video_empty" = "一片空白，什么都没有";
"feeds_video_load_error" = "网络不给力，视频加载失败";
"feeds_video_reload" = "重新加载";
"feeds_video_load_not_wifi" = "正在使用非wi-fi网络\n继续播放将产生流量费用";


//bibi
"bibi_guide_go" = "认领";
"bibi_guide_desc" = "经常唠嗑";
"bibi_start_talk" = "发起对讲";
